【沽空機構撐瑞聲】匿名發51頁報告反駁葛咸城 指股價將彈48%！

沽空機構葛咸城研究（Gotham City Research）阻擊藍籌股瑞聲（2018）一戰成名，瑞聲股價大瀉後由5月18日至今停牌。之前戰績彪炳的沽空機構匿名分析（Anonymous Analytics）今日發表長達51頁報告反撐瑞聲，指葛咸城的沽空報告嚴重誤導，有大量蹩腳的研究內容。對瑞聲的投資建議是「強烈買入（strong buy）」，目標價為111元，較目前場外交易價75元反彈48%，較停牌前股價81.43元則高36.3%。

今次匿名分析意圖為沽空行業「清理門戶」，令兩間沽空機構掀起大戰。報告以「香港應有更好的英雄（HK deserves a better hero）」為題，明寸葛咸城以蝙蝠俠名義主持正義，但內容錯漏百出。匿名分析指，沽空機構已不受市場歡迎，但如果其中有人出錯，整個行業將付出代價。

匿名分析指，去年沽空業界已流傳瑞聲可能存在問題，該機構和其他沽空機構亦曾深入調查，包括實地考察，查證大量工商資料，並與大量業界人士和員工會面。最後結論均是瑞聲不存在問題。葛咸城之前從未參與過香港股市，其沽空報告存在多項常識性錯誤。

匿名分析今次報告逐點反駁葛咸城報告。葛咸城報告稱，瑞聲使用至少23家未披露關聯公司來掩蓋15億元人民幣的費用。匿名分析則以長達12頁的篇幅，分析瑞聲行政總裁潘政民的親屬關係和任職情況，並逐家分析上述23家公司情況。匿名分析指，根據他們的研究，其中只有2家為香港上市規則需披露的關聯方，而該2家都已以其他英文名做出披露。有關指控根本不成立。

另外，葛咸城報告稱，瑞聲存在剝削員工問題，可能導致蘋果制裁。匿名分析指，瑞聲不是富士康，根據他們的調查，瑞聲員工工作待遇正常。至於葛咸城評擊的利潤率過高，現金流可能為假的問題，匿名分析指根據他們的調查，瑞聲賬目正常，不存在造假。

//買定花生，真假難分

蝗國人搞政治係有一手，自己唔反駁，俾錢人反駁

呢個

JP渣庄